召喚lihkg所有學神/P牌巴絲(56)

上一個post

召喚lihkg所有學神/P牌巴絲(55)

星期日真係好多人學車
淨係等泊位都等咗十五分鐘

推到比立場/蘋果/議員睇到
［停止使用建制稱呼親共人士］

強烈要求使用「共派」取代「建制」稱呼

- 分享自 LIHKG 討論區[

一出試場第二隻灣已經係臨時燈, 大車又停到貼一貼, 俾佢地嚇撚死

係呀,想慳時間嘅話
一係搵個師傅有自己私家停車場練
一係就平日9點打後先學

不過考9點至9點半嘅話,個路試真心易到飛起
極少大車+路邊違泊貨車走得7788+過左學生返學時間,成條路基本順到傻又少車
如果再加埋個師傅肯陪你癲,練多堂6點至7半,好難甩轆

我快期合併抽左9:25,地點聽日先知
預計補多四堂，希望抽返忠義街

繼續

後日第二take元朗
上次宏業東衰左 但
最唔想行係水邊圍 三波過燈成日好淆佢轉

宏業東真係好煩 巴打衰咩

柒在宏東個段我安全渡過左 最後返入學院前個條長路 手抽根拋左個彎過對面線

其實你岩 我成日都博彩數博佢唔轉 上次學車終於博衰左 急停都仲係出界

有冇巴絲考天光道可以講下注意位

我師傅話3波可以停車 最多細剔
但你加油衝黃燈就一定肥 唔好濟啊

3轉2波你地係咪會磨擦點幾秒先？
定係踩腳掣減到慢再直接轉2算？

減慢轉2

綠燈左一段時間既話就要預左減速停啦 搏唔過

聽日第2take永孝街
仲未認得路

巴打加油
我下星期都係永孝街

前排pass左天光道 （3take pass , 3take都係天光）

試場一出
轉左- 靠背籠道
轉右- 亞皆老街

靠背籠道

1.首先你試場轉左 ，打左燈，因為係讓線 ，駛出前記左望清楚左右盲點，有無車上緊黎落緊去 ，然後盡快 向左駛出.

2. 當你向左駛出左 ， 一路落斜 ，你會見到條影線係路既 左手邊，咪撚掂到條影線 ，打個右燈發個信號俾人，係紅綠燈前停定.

3. 正式右轉入靠背攏道 ， 慢車 ，唔好急 ，一路慢行 一路左右望，會唔會有d撚屌係車同車之間 伸左個龜頭出黎 .

4. 見到對頭車入左你條線 ，先拖慢後停定，等佢離開左你條線先

5. 靠背攏 會有班馬線 ，一定要讓人先過

亞皆老街

1. 鳩考都合格

想問下
駕駛學院合格完個運輸署筆試之後
幾時會學車？同整個學牌？

快期請搵
近排冇野做早起身

路試前兩個月會學車
學牌可以學車前先整都得
咁個期就可以長啲

咁幾時要打俾師傅？都係兩個月前？
thank

I know that feel

一陣2nd take 銅鑼灣

好開心呀 又有得考牌啦 屌佢個老母

想問報咗棍van跟住學咗兩堂覺得好難.可唔可以轉自動波？需唔需要再排過期？

好似係睇你個日去考場個架車係邊一類，就考邊一種的

如果我個日帶架自動波車可唔可以照考？

係的，因為你填表時都係填貨車，唔使填邊類車。
我下個月就考，仲未開始搵師傅，見個個棍波難，決定都係轉學自動波

師傅教咗啲咩？
練棍嘅嘢欲速則不達

我月頭考最近學咗兩堂.覺得完全冇天份所以轉自動波算

不斷叫我兜平路

有冇練吊極力子

兜平路最多只係練到扭軚同行直線

我都係下月月尾考，希望學得切，仲搵緊邊個師傅好

快期抽到 油塘，朝早9點幾 係咪好多車？

我成日都唔慣打燈擰頭，同埋成日都心急想揸快啲

今次衰咩

咁就閪啦 ，考試 個教官 係考你心態 ，慢慢渣，睇路睇遠少少.

見到前面有死車就發定個信號，望鏡後面有無車上緊黎 ，先扭馱

係內街就隨時左右望 ，會唔會有撚屌走出碼路 ，立即輕輕印brake , 唔好俾教官覺得你咩都唔柒做，佢踩你brake就死得

天光道，考3手馱係斜路 ，比多dd油先鬆手制，盡快扭馱 ，記得望曬左右鏡盲點先好開車 。

不過靠背籠道，都係閪多過like

佢話我過完死車冇望返左鏡 一個嚴重
仲要係一出試場就肥咗 好撚正呀
但我明明就望咗 下次動作大D囉
俾幾千蚊又可以做學生
一個字
抵呀

過燈位都係淆淆地
想問行緊3波，就到燈位要停 ，3轉2加埋停車動作，其實可唔可以全程都印住個brake唔放咁做晒佢？

你3轉2就係為左慢番架車
梗係可以啦

唔該巴打，次次過燈都好緊張

姐係可以踩住個brake轉波？

邊到考？

記得以前學棍要係鈄路吊植力子唔可以流後都唔可以行前
平時就車佢買飯

梗係啦
高轉3波要brake到夠先落2波
再即刻2轉1再停

可以，如果唔係落斜嗰陣點算。

如果我轉左2波 keep住brake落斜唔轉1波得唔得？

天光

但係2波你長brake轉數跌得幾快
好易死火
都係好快就要落1波
你要小心

收到👍🏻

唔駛認得路，搞掂試場第一個路口就得。

係

其實認路係為左可以及早準備
例如明知係要小路出大路
就及早收慢睇鏡打燈
同埋睇下d車嘅去勢
如果無就可以唔使停再去
唔係以上d野就做得好急又考官又話睇唔到你有做

考忠義街，想問如果一出考場，右轉入考民街個位，如果左邊有車泊係到令視線受阻，我係咪應該先停係虛線前，在認為冇車的情況之下，慢慢咁出路口，令視線可以睇到左面有冇車，再轉出去?

讓線前停車係咪一樣唔可以車頭掂到?

過死車要望左鏡學咗5堂個阿sir 完全無講過

上次考亞皆老街，斜路開停前個消防喉有2架死車，我cut埋去停，結果一開車就比個官踩停，話太接近物體

肥咗了

過完死車 返原本既行車線緊係要望啦
都係打左燈望左鏡 入返原本行車線
今次考試仲要之後都揸得幾好
有個女人跑出斑馬線 我就一腳踏停
個考官都未望到個女人
點知一出考場原來就肥咗

出考場肥啲咩太貼物件？

就係肥過完死車 冇望左鏡就返原本既行車線

下次記住打燈望鏡係同一件事缺一不可

真係要練多啲先有經驗
靠背籠道真係伏黎

除左個官踩停外，係咪唔知道自己幾時肥？個官會唔會主動講

應該考完會暗示
我第一次肥就係咁

天光道最大問題係死車,成條路試基本上有80%路邊都可以停架車響到
練好d過死車步驟就基本上ok

如果佢好人 佢肥個一刻佢會出口術講你知
例如我個次就係轉完最後個彎之後 佢話「同學 呢度左邊仲好多位 唔洗踩過對面線架」
然後張紙就淨係衰「轉彎位置不正確-嚴重」

有望 不過真係動作唔大

我考完自己都唔知肥邊？
咁岩個考官出黎考下一個 我就落車問佢

可以問佢拎report

原本諗住農曆新年前可以拎牌
又要俾錢啦
師傅話 其實操控冇問題 叫我唔洗再點樣上堂
係考個日早少少揸下就得
平常心就得 佢都考三次 都考第四次都唔得
先諗下點樣報復個社會

都/到

Ching 自己排快期定點？

諗緊仲快唔快期 因為普通就大約6月中
而我學牌7月頭就到期 快期既話就可以考多幾次都夠時間
快期就點都農曆新年後
岩岩第2take 都係俾錢人抽 勁快就有

考完個陣係即刻可以拎到張紙？先知自己合唔合格？

正常係考完等叫名

6月會唔會太耐

睇學校假期啦
農曆新年後考會快啲考到個牌，不過到時會有好多學生返學放學
6月中考等得耐啲，不過到時啲學校多數都開始緊考試，冇咁多校車

想問下我十年牌，但渣開自動波
有冇學院之類可以租架棍車來練？

屌 當初簡左考 自私 真係覺得好ON9
起碼簡自動VAN 都好D
但係筆試就考撚完 過多2個月就路試

如果想要VAN牌係咪要重新黎過?
定係考完自私 3年後再考19牌會好D

邊有人會1波停車

望鏡最好俾佢見到你左右擰 盲點就下巴去到膊頭不過佢有時望緊第二度冇望到你做左就冇計

係要重新嚟過。
純粹儲牌嘅話，3年後直上 19 好似抵啲。

你有機會前面有慢車架

唔明點解筆試都要重考

其實條 link 爛咗下個 post 要執執佢

筆試考過一次就應該唔使再考，不過應該要當由頭報過咁排輕型貨車

下星期忠義街

轉換行車線點會唔洗望鏡

筆試唔駛重考，其他部份就要照考哂。

下月尾考仲唔搵c fu,因著無時間你學

如果第一次考唔上番10次以上
點會練得好

呢度多數人考棍波？

做左半年P塞車都係cut唔到線,好灰

對個頭出去，唔撚洗驚，香港揸車鬥惡

已經上網睇人教學點樣壓線慢慢攝入去，但啲車一啲都唔肯樣

你掛住個p cut
我都唔讓你啦
甩p會好啲

點解對啲P牌要咁差

歡迎黎到
全球最多惡劣司機既地方

大車就唔打燈喺東隧夾硬攝入嚟，我早一年打燈慢慢入去嗰個就唔肯樣

如果肥多次既我諗住放棄唔好出黎撞人

朋友代問
佢18歲已經係外國有揸下車(冇牌,小鎮自己揸,外國親戚教佢)

佢今年返香港讀大學,想考個自動波牌
因為佢基本野都識哂, 窄位,S L泊車都識, 佢考左筆試,黎緊3月考
佢都打算搵個師傅跟一跟香港D路

因為佢好多基本野都識, 當然佢唔知香港D路難過外國好多
有冇D師傅可以俾佢學6-8節, 因為佢問左好多師傅都offer 12-16節

Ching 我應該識你真人

考車同揸車係2回事
只係路線都夠佢操幾堂

要放遠目光 唔係近距離見到先打燈做野
而有時 轉完隻灣就見到遠距離有死車等等就要開始擰頭望鏡打燈等等(果時師傅係咁教) 加埋都知考邊幾條路線 都預左某d 位大多數都有死車 預早準備就減少比人剔嘅機會

正確做法係 過死車 打燈擰頭 睇下安唔安全先過
之後就快快過完死車 睇睇左面死車車頭有無人行出黎 (平時你橫過馬路都會係死車之間穿插 所以睇死車車頭都好緊要 但我唔到會嚴重)打左燈 擰頭 入線

去到最盡個位一架一架cut 基本禮貌
多數都唔會cut唔到
驚cut唔到咪俾5

有俾就算啦
無俾老閪都唔好讓位俾佢入
好憎dc9 同小巴狗

Cut右線都會比5, 左線無人會留意, 同埋我揸車通常一有虛線已經打燈比其他人睇

有時揸車真係唔想跟咁貼
大家都好揸D
但香港一有小小空位就cut埋黎
有時真係會燥
由其真係假日撚同dc9
唔識路亂cut dc9真以為自己紅跑
有時見P牌亂cut都安全個佢地
起碼個P以經令人有介心

咁如果我行開個條路係一排死車 洗唔洗每過一架都望一下

要 慢車睇車頭
再打返左燈擰頭cut返左線
腳放定係剎車面
有人要快過考官落腳

有冇人都係跟A1羅師傅

我都係P牌仔，仲要係特別左膠嗰姐，下下塞車cut線都打燈比五，通常都會讓你，入左俾感謝燈，特別係塞彌敦道、紅隧、紅隧出旺角橋入葵青線

要 好似上面巴打咁講
成排死車咁d 人見到就會中間走出黎 所以你要慢車同留意個車頭有無人有機會行出黎
慢車無死同(小心過死車有機會接近物體) 你要快過考官break 如果真係有人衝出黎

無 但睇其他post 睇到 A1 d 師傅好似好撚伏
見到會狂屌學生 為屌而屌 當到學生乜都識之後就屌鳩佢地
之後心諗 我識就唔洗係到搵你學車同去考試啦
我坐埋你個位做埋你果份

感謝燈啫係咩

d dc9同 小巴狗 唔到最後一刻 都唔會入線架
好似我果時學車 窩打老道油站位 左轉入培正 我前車仲有2-3架
準備開車果時 架小巴狗 dc9係快車直插埋黎 同插隊頭無分別(以前學車有做足擰頭望鏡 所以無開到車 等佢過左先開)

1波停車係為左博架車未停定 前車就行
咁樣可以即時篤油上返二波
慳返拉手制搵磨擦點入波既時間

有時一拉手制 前車即刻行
做完一套開車動作 就算你係學牌 後車都呠死你

衰咩？

死火燈

p牌揸屋企車 揸左兩次九龍入新界
自動波真係容易過棍波好多
不過真係要儲多啲路面經驗同泊多啲車先得

想請教吓上斜路停車點先會停得好啲?
如果好似平時平路咁印住 brake 等佢慢慢停，去到尾就會溜後，即刻大腳踩 brake 就會好dup

晏就考第二次了🙏🏻

Brake收慢左架車啦
就鬆brake由佢行
就到之前就左腳極力子先再到brake

邊到

sorry 講漏咗，我 P 牌緊，渣緊私家車

一陣三點第2take棍元朗祝福我

希望你順利攞到p牌出車

For 考試如果前面紅燈，最好3->2->1再停車
2波停完一個唔記得轉返1波起步就肥

聽日考 好緊張

肥撚左油塘

叫咗師傅抽快期，又要洗多$5000了

公主道棍van一take pass

肥左咩位 我都就快考 好驚轉左條線

唔識好過識啦 我D咁既垃圾 車牌都考唔到

有冇巴絲知永孝街條線嘅學牌禁區去到邊度？

係一直返到差唔多到考場定係喺T字路口燈位轉左就出左禁區？？

認真咩咁係咪可以問定自己阿sir

元朗村Pass左呀
考官出口術話我冇望右邊架私家車 但Pass左呀
兩take

應該咁講,個師傅會睇你進度而俾你學幾多堂,佢有時間賺多個人租車+考試費仲好啦
我覺得反而一開始唔同佢講限死學幾多節,而係同佢講我有經驗,黎上一次睇下要補幾多堂會比較好

我考完終於唔怕自爆可以講
我元駕許Sir 第一次宏業東fail 第二次元朗村pass
不過佢真係教得麻麻 係咁屌又唔解釋 問佢野又笑尻你
之前補堂跟過個單Sir 阿伯黎 解釋得好好 但佢有鋪踩Break癮 係撚唔係都踩尻你

明白，thanks

油塘衰乜

第幾次？

今日pass完再分享下Break先/離合先既問題
首先考車最緊要保險 停車前一定係老遠已經預先減速
去到燈位你架車岩岩好開始震同嘈就好易穩陣咁停到

係呢度龜速既情況下 右腳hi到break個刻 左腳已經可以開始踩極力
然後同時左右踩落去 左腳踩盡令佢失去動力 右腳輕踏令佢提早停車

而1波/吊極力子 就先極後腳但其實可能只係相差半秒唔夠
記住右腳正常都係輕踏等佢慢慢流失動力 咁就唔chok唔覺

利申 腳掣離合各一細剔

跑馬地自動波 有無師傅推介？

我都係今日肥油塘喎
希望唔好再中油塘

肥咩位？ 考09:15 係咪勁多車

3個大剔
1. 在物體後急速扭軚切入
2. 不顧及其他道路使用者 < 呢個我唔知咩事
3. 離合器控制不當< chok親阿sir 兩次

第一個點衰？ 太多死車？ 邊條線

2. 通常係你應該要讓人但你冇讓
例如塞車個陣你經過路口 但冇提早停車留位比人轉彎 而頂死住個轉彎口

永孝街禁學位：
- （所有考試路線）葵福路，由盛福街至永基路一段，返試場方向。
- （第三條考試路線）興盛路。

我肥元朗邨，係工業村pass，其實覺得工業村易d，元朗邨那燈位黃格要數車ok煩，又要cut兩條缐。。

唔該巴打

想問埋邊度有得查，成個運輸署網睇勻晒都冇

請問抽快期係咪比錢抽左快期日子先再搵邊個街師博得

係咪多數街師博都唔收快期重考

本身九月肥路試 ←加問仲有冇得攞番report 冇大tick唔知衰乜

學牌四月到期而家隊尾好似去到六月

我師傅話停車前留兩個車位距離已經可以開始踩一半極力

試吓自己上網抽
平日朝早7:30前準備好登入抽快期個系統

一半果啲叫吊極力子踩哂叫空波（冇engage)

今日考油塘第2 take終於pass

congrats

我快期都抽左油塘，下星期先去補第一堂
幾點考？

駕院上左2堂重未拎到空間感, 成日彎位踩內線同中線, 行到S型咁
點先可以行番直線..同埋吊極力子真係好累
諗緊係咪轉自VAN好D..

利申:棍VAN

空間感可以試下打機
一定要用第一身去玩
棍van吊極力子可以第一下吊準左個位
之後隻左腳就踏住個地下嚟吊
我都有咁嘅問題吊等多就腳震震
只要識左腳放係地下頂住個位嚟吊
就吊長時間都ok

我自己吊會用腳踭掂地借力吊,吊到磨擦點,行順就成隻腳慢慢順著提起。但可能有啲師傅會成隻腳離地吊先啱

屌你講個啲係咪元駕阿sir 通病嚟 我個阿sir都係咁

巴打排咗幾耐期先考到第二次 同埋第一次fail啲咩

可以租單車練入灣

如果成日踩線 我覺得你係未熟習架車大小

我建議你可以自己定啲reference point 比自己預位, 留意下係車入面望出去既野個距離同實際距離既分別

例如我自己初學時, 停左車會留意下條中線係車入面望既時候喺邊個位置（例如條線可能疊著車窗既右下角,我會再望出去睇下實際架車同條中線個距離） 咁之後揸就睇下中線係唔係係右下角就知自己有無踏線

師傅幫我搶左快期 兩次考試事隔一個月零四日 基本上就係無縫咁制

第一次肥係轉彎位置不正確 入返學校前 大路左轉入小路個彎 踩左入對面線
之後我特登行路去個個彎到睇佢構造 之後就學識左點入

我開頭都成日諗放棄支棍 但其實上多兩堂就會慣 支棍係身體記憶識轉

Google Street Views

琴日第2次肥咗之後 反思咗一晚
點解自己咁冇用 好想死

第一次肥都好sad,唔好灰心，加油

巴打唔使咁灰喎。
喺香港考車牌根本上係一場運氣嘅遊戲。
我上網見過人哋考八次先成功。
加埋你冇比考官強行終止你考試，因為我見過有次考天光道架棍van入面個考官主動同考生掉位強行終止考試所以依家仲有一渣其實好好彩
你見自己說啲咩就更加要注意唔好再肥留同一樣就好快拎p架啦

二波吊極力唔係會肥咩?

唉屌 啱啱考完fail撚哂
雖然第一次考 但已經覺得自己唔係幾啱渣車

點解咁唸學左幾多堂

成23堂 每堂都係犯同樣錯誤

衰啲乜

太接近物體 未有查看交通情況

我第一次考都上左33節，1節=45mins

自問操作無問題嘅咪報個快期再上多兩三堂練下個意識

初頭留意下左右鏡睇車身同線既距離，揸耐左就可以唔洗用鏡都感覺到有冇踩線

巴打最後一take?

岩岩2take pass,第一次天光道炒路試，2take澤安

想問下如果停咗係燈位再開返 係咪要即刻1波轉2波 但會唔會速度太慢 過程中使唔使俾油 有無人可以講下個詳細步驟

我今日咁考 1take pass

講緊停車

1. 踩低極力子入1波>吊極力子>鬆手制開車>鬆極力子>同時俾油
2. 鬆完極力子再踩極力子2波
過10km就上2波啦

學神嘅棍 van 喺平路唔駛畀油都可以上到二波。
至於駛唔駛燈位即刻上二波，就睇自己轉緊個咩彎。
我細路口左轉，會寧願顧咗頭呔先，出彎先畀油上二波。

一陣考天光道 唔好彩抽中放學時間

15:00打後就祝你好運

你停左還是停緊但未停定?
停左:唔洗空波手制,推返一波 望鏡 鬆break 磨擦點
未停曬(一波):
鬆break 慢慢鬆極力子 俾少少油 上返二波繼續行
未停曬(二波):
落左極力子就繼續減速到可以推返去一波而唔chok親ah sir,之後俾油上返二波
(印象中二波唔可以吊極力子黎行車,所以穩陣計係落左極力子就要轉波or停)

想問下係咪姐係二波直接停車會肥？
印break 再極力+break 停晒 手制空波

二波停車唔會肥,成個路試最經常會做嘅多數係2波停.除非你撞正塞車/放學,否則極少數一波停車

3波停車先肥 同埋2波開車 (有機肥 因為算偷雞)

俾啲信心自己。揸多幾堂摸熟左部車
到時隻手好自然自己扭軚同回軚，
開頭將幾堂我學車跟阿sir教嘅方法都係次次都未入得好 成日太貼路邊 不過揸多幾次就好好多

唔該師兄 下個月油塘 1140 好撚驚

想問下有無巴絲係元駕跟billy chan 學車
佢成日話我cut 線唔應該直接望完鏡盲點就扭入隔離線
應該扭少少角度貼住條線>打燈望鏡盲點>無車就俾油沿住個少少角度轆過去
有無明
成日唔慣佢呢個方法俾佢屌

上波無咩問題 但成日三波落二波會chok左下 有咩方法避免到

第一 3落2收得唔夠慢
第二 極力子太快放

落左break到車速20-30先轉2波,鬆極力子鬆慢D
chok 係因為你車速太快加磨擦點鬆果下太快

我唔係跟你果個c fu但我果時學車都有俾人話過cut線個軚唔洗咁大動作,如果唔係副駕個位會好似坐過山車咁,因為佢唔會知你幾時突然扭軚.
建議正常cut線斜斜地咁過就okay,大概20-30度角cut線

但如果真係chok到個考官會唔會肥

依個其實唔係大問題,只不過副駕位個唔舒服,包括ah sir.
咁又未至於會肥你,但係如果佢心情唔好,你轉波時又chok 下chok下咁,幾樣未至於會肥嘅野一次過做曬,harsh D嘅話可能會俾機會你學多次車.

可以chok 佢2-3次 最多剔你2下 輕微油門 腳制控制不當 之後就嚴重
利申 考果2次都有chok 到考官

你個阿Sir好嘢嚟喎
貼住條線即係壓線
P牌唔識嘅話遇著篤油撚你等到2046都未cut到
而且輕輕拉堂軚咁cut會順好多 尤其行緊高速

香港駕駛學院個電腦模擬其實有無用？

1550 等緊考牌官

佢呢幾堂次次戴住一邊耳機唔知係咪聽緊馬經
問佢問題 佢又好似跳掣燥哂底咁答

有冇賽前行返轉先
有就淡定

泊位衰扭死軚 肥左

多謝大家 1 take pass 泊位嗰陣太緊張小兒麻痹 個左腳震撚到 好彩最後冇事

泊位可以啵,應該唔係咁樣肥

問左佢 佢話係 仲要唔係剔停定車繼續扭 係剔軚盤控制不當

恭喜過年前拎到車牌

只係窄路調頭 第10項先係扭死軚,佢剔左你啲邊幾項泊車果4項都唔會有扭死軚
會唔會係同ah sir溝通上有問題?

阿叔黎 我泊完話我四手都扭死軚話我衰第55項
之後我掉頭都無扭死

你第1-16項有冇剔嚴重?
你最後結果係乙丙都fail?

無

所以乙pass 丙fail?唯一剔嚴重係第55?

兩part都肥 丙部無望鏡
但乙部話死軚我真係心諗做乜9
咁我下次好無泊位扭死軚

但係考乙部個陣 唔會剔1-16以外既野架喎
不如你影張黃紙上黎研究下 記得遮名遮車牌

咁有趣！？

是旦啦 丙部都衰 排過快期囉 係驚要由S位轉L位姐

聽人同師傅講L 位易過S位

L位極易泊,練過兩次就去考
但窄位調頭會難左,印象中得天光係L位,天光窄調響條都okay斜嘅路,吊極力子技巧需求會大大增加...
不過講真嘅,如果pass左一part,學嘅時間會少好多,起碼唔洗曬時間等泊位/窄調

師傅都話下次唔洗再練乙部 信得過我
講真 我唔扭死軚都得 不過諗住跟住死軚扭果位會靚d
點知佢咁樣肥

有無巴絲係新觀駕考棍van 衰左安排緊重考？

上次學車有條仆街係右邊衝入黎我前面停低，我同師傅即卡踩break，係咪見學牌就恰

Hello 想問下有無咩路線比較啱P牌練車？

利申12月先攞到牌

推

出年三月中考,幾時學車好

泊s位？唔係有個位可以扭一次死軚咩

想問兩點考培正係咪大伏

2：00還好
3：00就仆街

棍van 等小路讓大路嗰陣，應該點做？

踩極力子踩break等，之後有機會就摩擦點出？

定係每次都空波手掣隱陣？

等得耐就手掣空波，好快開車就1波極力子+brake

一波吊極力子，放brake出？

未行得就踩到底，就開得車就吊，行得就放brake

今日澤安道幫咗前面個考車仔擋的士 積下陰德
之後爬佢頭 見到原來係女司機
希望佢出到黎唔係炸彈

幾點呀 (1點前有機會係我個fd)

16號 沙田 考棍van
希望1take pass
成日轉燈猶豫不決

過燈要定速過唔係比油去
去到燈站前8-10米就決左去定唔去
唔係brake唔切

有時係跟係車後
順住上二波 即刻轉波就轉燈
即刻brake到阿媽都唔認得

你要決左你同前車係咪有3-5米距離
如果無我會1波行到佢遠左d先上2波
唔係要硬brake
考官就有機會剔你brake控制不正確

同埋你行多幾次，睇下試場片，你就會對每隻燈有幾耐時間有印像

有記
沙田路線 大約有兩三個燈口係十秒內
有個燈口快到最盡比到三架車過到

其實仲有一樣要留意
就睇下前面多唔多學神
多嘅就1波算啦

元朗駕院 2A 考左4次 先成功
P牌左幾個月 泊車仲要有排扭可以點練

屋企果部大七人車

考前幾日係咁狂煲片
睇親就諗起好快考就會出哂手汗
上次問可唔可以戴手套考
佢話應該冇問題 考慮緊買返對
之前渣出街轉波滑到波棍甩手
嚇撚到我

上youtube學基本技巧

琴日用左4分鐘考完筆試，之後出去拎路試係油塘仲要9個月先後

唔好入天水圍 驚驚

早3個月搵師傅,進度因人而異

唔知你背景,又唔知住邊頭,又唔知你渣車係為左幾時渣,etc
不過聽你咁講,我估你本身屋企有車,家人有牌.咁樣其實只要你屋企人得閒,問下佢得唔得閒,叫佢坐副駕傍著你幾次.初頭響自己果區隨心咁兜下,之後有信心可以出幾轉元朗,赤柱,去遠啲地方,渣耐左有信心就okay.

考牌考到考官渣番試場

星期二pass 聽日攞得P牌未？

諗返起考車一take pass 都係因為有少少出古惑
想聽再講

7個工作天

有冇新界深黃棍波師傅介紹

早幾年喺高登有個傳說又話三日可以攞

聽日去攞喇
得嫁喇
去到窗口電腦都未禁就唔俾既
排第2條龍

快期抽到葵涌 怎麼辦

2號pass左 幾號先拎得牌？

唔定油 保險啲 黃就唔過 得唔得
定係一定要定油過？ 後車都預左定油過？唔該先

想聽

巴打自己抽定搵人抽

11月尾叫人抽

我考路試嗰陣，叫我屋企人揸車跟住我後面，係我出迴旋處同切線，係後面閘住D車

抽快期話已經唔符合資格

我都係2號 ，唔計考果日 7個工作天就應該下星期一聽聞去西九龍果間 有機會3個工作天就有得拎p

最好就梗係見到黃就停得到
但係你唔比油支燈又唔轉
太慢未能使用合適速度佢又肥你
如果你係咁比油好似次次都想衝燈又肥

如果係駕院考 用唔用到呢招去查？

今日4點考油塘鯉魚門道
到今朝練車都仲係錯勁多野，考緊都有幾下chok考官又好似無擰好頭
以為死硬，到後半段個人已經放空左咁揸
對線無啦啦有的士佬呠我，比著平時我已經嚇到即刻break
但我今次竟然無視左佢

最後竟然pass左 多謝呢到巴打d提水

永孝棍van 丙部?

Yes

幾點?
如果9點半前就正

10:00前

都okay嘅
係試場一出果到麻煩d之外,其他路都好順,好多機會上3波.
加上只考丙多數考細圈(禁區),勁快考完返黎

好野

油塘去到迴旋處 考官點同你講行邊條？ 就咁 迴旋處轉左/右？

即係點都得

下星一考第二次，反而有d緊張

所以個師傅教我定速過燈就開25km/h到
再係燈位前10米做決定點
決定去唔去

今日中午考忠義街，唔知係咪學校考試早放所以勁多車。係出忠考街個T 字位等左勁耐都出唔到，係個考官出聲問我點解仲要等，好多車係後面等緊我 我先急急腳出。去到迦密村街兩邊都勁多死車，又有對頭車，都係好似師傅教咁，無對頭車先好扒頭，一有車黎緊就停，睇下佢過唔過。

全程個官都無mark 野， 仲諗係咪一出車已經肥左。拎完黃字見到係2 part 都pass 啊。好開心，因為一直覺得自己揸得唔好，去到朝出練車都俾師傅話。今日路面又多車，多謝考官鬆手又叫我出無肥我。同埋多謝咁多位巴絲係既分享同教導！

聽朋友都咁講
夾唔到放假 唯有兩個禮拜後拎

第 一個考

我見過一次果時我學車學培正 正常時間入唔到石鼓街 咁直行啦
係常盛街 有2架考牌van 應該係棍van 黎
轉右入常樂街 前面果架死火 之後個考牌官落車同考生調位 後面果架考車唔知有無一齊奶野
最後前面架考官渣車跟我尾行亞皆老街

應該就得 我上次都係三個工作天 唔計考果日 就有得拎
你怕嘅 你星期五明天 入快期個網 入番快期d 資料 之後佢就會講你不合乎重考生資格
代表有得拎了

講啦 講完都唔會影響個結果

上面有

拎得

e 家有得拎架啦 3 個工作天 係唔關西唔西九龍事架

如果前面有死車 咁點算 後車無得閘 同埋 對頭車呢

好似得 你都係用番張黃紙上面個編號去check

考官編號係幾多
同埋有時考車係考你意識 有時決斷唔到真係等官開口都唔會有咩問題 e 個亦都係個官嘅作用 .有事就死都唔好出車 ( 考官講到咁 出口術比你 講你架車出得架啦)

前面死車咪打燈扮拎頭嗰D好易，係油塘上高超出迴旋處仲要cut線嗰下難D

唔該巴打

可以搵屋企人代你拎

小弟嚟緊想學車 如果怕麻煩嘅話其實係咪可以去報香港駕駛學院就已經一條龍服務 包括考筆試啊路試啊

一個字 貴

想買牌就駕院
真功夫就街師傅

睇你想唔想俾錢俾人搞
自己搞其實都好易
星期一至五朝9晚5去長沙灣或金鐘牌照事務處,門口拎表格帶埋住址證明,通常排30-45分鐘,再等15分鐘俾錢,然後就有筆試期(約1-2個月).
之後根據日子去考筆試,考完會俾埋路試期你(6-9個月後),然後自己搵c fu.
成件事就係咁簡單

筆+路試 510
學牌548
學車租車around 1900
學車考試鐘around 290
1堂2節(共90分鐘)around 580

最麻煩嘅都只係你要有用一個鐘去排隊報名(可以搵親友代辦)
搵c fu都係上網搵下邊個好,又或者pm問下pass左嘅師兄跟邊個,求其執個唔會有好大分別(極端例子除外)

自動波 等紅綠燈或小小塞車等開車，應該去p波定d波先

N波

係 佢會幫你搞哂所有文件/手續
包括你肥左之後重考既排期 快期等等
不過預返價錢真係唔會平 但方便係真既
睇你荷包夠唔夠厚啦

利申 自己考兩次駕院貴過朋友考三次街一大節

鴨駕自私肥左補考終於pass左 考9am，多謝補鐘師傅黎Sir！！
想講如果報自私千其唔好跟一個姓姜既，每次都遲到早完，上堂淨係㩒電話，好多野都唔會執你。之前因為佢放假，轉左貨van師傅葉Sir教左幾堂，對比勁大，葉sir同黎sir都認真好多，一黎就執我坐位較得太前同油門brake運用，但姓姜既完全無同我講過。。
不過鴨駕真係好貴。。覺得都係出面搵師傅學應該會好D

我係出左考場小路讓大路個位
佢就講話陣間迴旋處轉左

考場第一個路口 右邊好多大死車 跟本睇唔到 但前面就已經係黃格又唔停得 其實點出

左右無車 安全情況下行前少少 壓低腿去望 無就出？

問題係行前少少就黃格

跑馬地第2take都肥左今次淨係丙部上次兩個大剔 今日一個大剔突然覺得好冇希望考極都肥

我呀sir講過如果有車阻你視線，依個情況准你行前少少黃格，但車速要慢，唔好比考官覺得你想直接出路口
（有錯請屌

巴打加油 我3take 先pass ,尋日得左。我頭2次都各自有2大tick

我係路口停左一次先
Confirm真係有野阻左視線
先吊極力子慢慢出
出到一個位係啱啱好睇到
太出嘅話會肥你阻擋其他車嘅行車路線
100%無阻到車啦
就快出大油d

路口前收慢, 線前停, 身挨前睇左右
無車, 龜速渣前少少, 再挨前睇左右
再無車就畀油出
至於出前幾多, 就自己決定, 唔影響到右邊黎既車, 而你又會睇到條路
線前一定要停睇一次, 如果唔係好易令考官一野踩停你

得

有冇巴打試過補考join左香駕既非本院重考生plan，知唔知要排幾耐同埋會唔會易D PASS？
覺得九龍區好多突發情況，想轉去考鴨脷洲感覺少啲車易啲

驚自己心理質素越嚟越差

巴打 你住邊區？ 我最近元駕pass,搵左個好有耐性既師傅，教得幾好（我當時加錢指定導師

我都係，尋日教個陣腳震一路用預肥佬既心態考，先令自己定番d

呢d毒藥咪撚聽
邊洗1波先停
2波停咪得

3波停冇問題的
如果係大直路你唔比油就得
近燈位(2個箭嘴位)仲綠就定速去
過左白線再比油繼續去

如果未夠兩個箭嘴位就見到開始轉黃
呢個時候可以直接比迫力停
你一直冇比油架車收得好快
唔好chok/出界就得
最緊要係定速慢慢去/慢慢收
唔好見黃就比油衝
燈位係要定速過的

當然你要睇前面車速/多唔多車
離遠見到燈位後d車係慢/多車
你轉定2波差唔多
轉波前記得比迫力
唔係放油就轉

看來你睇重點，重點係要令到自己一定1波起步，唔係1波停，你閱讀理解合唔合格?
你有自信下下停完車記得轉返1波，你咪2波停囉

3波停係有問題，如果有足夠空間同時間，你3波停都有機會肥
"足夠空間同時間"係睇考官心情

我住九龍區呀，元駕條線易唔易

今日pass左
諗緊考唔考埋26

4條線3條易，淨番個條出名易肥，因為易肥。不過睇黎巴打你都係想快快手手拎個牌，我拎可能鴨脷洲會好d

*因為淨番個條多死車

想問咩係26？

看來你睇重點，重點係要令架車停得順，唔係為咗要1波起步而用1波停車，你閱讀理解合唔合格? 你連起步都唔記得轉返1波，你咪唔好揸車囉

其實呢...我一路都係講緊For 考車，你可以睇返上少少
你會expect個新手做到幾熟?
你有牌話之你幾多波停車

電單車

d波拉手制

3月9號路試
幾時開始學車？
我驚太早會生疏又驚太蚊水
有冇人可以比下建議我

利申：要番學

要考就快d報 我12月中報 今年7月中先有得上堂...

有無人pass左等完7個工作天，係咪即刻拎到p牌，定係要再等？

我係你就照考一次先

個人覺得2月開頭，可以問下你師傅，睇下佢可唔可以幫你一次過上多d?即係例如一日上3節45分鐘

除咗慢車，學牌都唔會1波停車啦

我都3take ，第一次仲要全肥
你都叫合格咗乙吖

我係第7個工作天去攞到
可以用排快期方法睇吓電腦有資料未

如果今個月每一個禮拜上2節45mins，你覺得點？
又會唔會太早學？

即係快期排唔到就代表運輸署已經有我資料，我就可以去長沙灣拎？ thanks

俾我嘅話咁嘅情況會打開口牌，起碼等考官知道你
駛出少少係咩動機，盡量避免佢踩停你

我係12月頭搵呢個師傅嘅
我應該一早搵多幾個問下
咁就唔洗咁趕

我第1次學個陣係學既時間太疏，搞到臨考都覺得自己超唔熟，今次pass依次我係將時間調到臨考前幾日上，我個人意見就係唔好太早學，真係會生疏。你可以做個參考啦

唔發生都發生左，照考啦 比心機，我都係臨考前一個月學

要番學就e 家開始 每星期一堂 /2 節(1 堂 1.5hours /1節就45分鐘 通常都2節起)
學牌整左未先 未就好去整

你一個月內上哂？
你上幾多堂？

整好了，依家就係plan緊d堂要點上

係呀，因為我預早同師傅講左。
個陣我上14節45分鐘

睇你學棍定自私，棍就建議早少少學，頭三堂（六節）用嚟摸熟部車，仲要兩堂用嚟學泊位掉頭，其餘堂數要用嚟熟路線

可以計吓自己如果一星期一堂到考個日仲有幾耐，就知趕唔趕得切學，本身熟車有信心咪學少幾堂，對駕駛冇乜概念咪留多啲時間去學多幾堂

計劃好就盡快同師傅夾，唔喺一陣個師傅有其他學生要考又或者仲急過你個時比唔到時間你就大件事

okok,thx

24堂夠啦 駕院啲人得嗰20節都去考
唔熟條線咪youtube 睇片搭救

大約4日可以試下排，如果佢寫 你不符合重考生資格。
即係可以去攞啦。

如果話無呢個黃紙number, 即係未入機，要等多陣。

緊係照去考啦,早啲同個師傳book 時間.
搞唔掂可以搵其他師傳補鐘.
不過每45分鐘預貴50~100蚊,但唔洗俾租車錢.
你可能覺得貴左,但相反地你唔pass,你要俾多次考試費,租車費,補鐘錢同時間,加埋都大約4000蚊

我睇返個時間表原來得22節45min
雖然我有信心1take pass 但我最後嗰8堂都係喺考試前幾日&當日上 難免會有壓力（驚上唔夠堂）
穩陣起見 我可能要另外搵多個師傅補鐘

4點多唔多車 月尾考油塘都係4點

架院？

有冇人試過報快期王嘅重考plan?
啲師傅有冇伏
抽到快期但同舊師傅撞咗期

都係自己叫師傅介紹一個
始終快期王啲師傅唔知頭唔知路

有冇人準備私家車考忠義街
好撚淆

我個日一兩點練車超級塞
但四點幾考 (我排到最尾)反而唔多車

我師傅提水話呢個時間
最緊要有得快時唔好揸太慢，你慢反而阻住佢收工
我個阿伯考官連泊車都費事落去睇

俾師傅話我揸到偏右
點改善？

上個月考完

第一次考都係考忠義街 第一個t路出睇清楚d

老說話 望遠 有前車就望前車
通常望地下先會偏左右

Pass? 考咩時間
佢編我考4點幾 好似成條街都係學生

有無人知香駕個持續進修基金課程有無得考完先CLAIM
我11月考完牌先出依個課程
同埋想知在讀大學生係咪唔申請得持續進修基金

沙駕

大學生可以申請，只係唔可以用嚟交學費
申請嘅手續好似轉咗制，唔清楚
但你考完先出個課程嘅話，應該就冇得claim
因為你讀既期間個course 未納入cef 範圍

係咪個個考官4點都趕住收工

Pass我考3:25 細圈有2架貨車落貨 學校放學 成條街都係死車

大家考棍van幾多次先pass
同埋天光道係咪最難

3月頭考 天光道

多斜路啫

多睇教學再練車會輕鬆D

想請教下澤安十一點會唔會好多死車好淆底

澤安不嬲多死車 做足打燈望鏡擰頭就Ok 同埋前面有人/對頭有車就收慢

上次1000考, 入邨果段點都有死車 做足動作先好過就無事

天光道都係睇幾多點考，撞正翻學放學就比較麻煩
上面有巴打講咗天光道要注意事項

咁多人考天光道我都考左兩次

2點考永孝街易唔易？同埋有咩位要注意多啲？

想問下學緊車未有車牌
跟街外師傅學既話到時可唔可以去考果條路線實戰下?定係未有牌一定唔可以揸出馬路?

P牌想問，可唔可以係壁峰路讓路位，直接轉入新運路？

(好似紅色箭咀咁轉出去)

點解唔得?

因為我見無指示，驚唔比咁出

早幾日見人出緊，出DC9加速衝過

差啲撞到正

天光泊位最易,盲嘅都識泊(唯一L位)
窄調就難少少,因為響斜路(+禁區)
斜路起步唔洗特別練,因為基本上成條路啲停車位都斜路
總括:我覺得天光乙部係幾易pass

路試睇時間+運氣

有學牌先可以渣(+要有師傅倍同再加要掛學牌)
整學牌半個鐘都唔洗啵,有咁難嗎?
無學牌嘅只可以坐副駕睇師傅渣,但冇乜用

P牌除左3線行車嘅最右線外,並無其他特別禁區
一般車去到嘅地方都可以去(要禁區紙地方除外)

thx

因為我唔熟果頭,你要睇下有冇禁止右轉嘅路牌.所以可唔可以右轉就真係答你唔到

「P牌」車輛須遵守多項駕駛限制，包括車速不可高過70公里、在3條或以上行車路線的快速公路上，不得使用最右線(即快線)等。

淨係快速公路 (綠色水牌) 嘅最右線唔用得咋下話?

油塘考朝早10:00路面咩情況？

新手留名 岩岩報左沙駕輕型貨車，本來報自私不過full左。

本身一直都想學車，不過一直覺得萬幾蚊但香港無咩機會揸好蝕，係知道有持續進修基金津貼先學
咁岩呢排去完歐遊，更加激發左我學車既意願。

想請教下，有冇巴絲知基金個course同本身大唔大分別?
基金course寫住學34.5hrs + 12個月先考到(筆試合格後約6至8個月考試)，但聽人講駕院應該唔駛咁耐
同埋 頭post話van易考啲，但會唔會學van之後揸私家車會唔慣?

第一次留名好多問題，唔好意思

5月11考培正道 下個禮拜學第一堂，好緊張

你岩,係快速公路先唔俾行最右線
不過我相信p牌嘅都唔會點揸出去又唔會check邊段先係快速公路,加上又唔會行得快,穩陣計唔好搞條右線啦
附上快速公路圖:

岩岩學係咁
就好似bb仔學行都要仆過幾百次啦
你我都只係普通人,依啲野9成人學車都試過,慢慢學唔洗緊張就掂,做得多會識得條件反射,一次比一次更好,

多謝巴打鼓勵
仲有想問一吓 乙部分 S位泊車 3手掉頭 斜坡停車開車 係咪會係駕駛學院個場考？定係都係喺街外面考？

想問下啲考官肥人 太接近死物同埋唔知咩死物後面扭出係點樣定？

無報駕院,前part 幫你唔到.
van會易學d係咩意思?
最易學一定係自私.棍波點都難過自動波,要俾多小小心機去睇片,初頭就死記部驟,得閒就上網重溫下,做熟左就自己個腦會自己function到要做乜.
van同私家車分別,真係睇你個人空間同距離感,如果兩樣都唔差,應該好快適應到.畢竟van有魚眼鏡,司機位基本已係車頭,但私家車你要預留空間俾車頭.不過真係好睇你架私家車車頭長定短,渣多兩次唔難預位.
我覺得唯一真係大分別係扭軚,個人感覺van扭軚扭多啲先轉到彎,但私家車扭少少已經轉完個彎(可能係我部車細), 扭太多反面個尾可能會hi到隔離車tim.
要你大車轉細車揸其實唔難,因為你用van嘅距離感套落架私家車到一定夠用兼有突,所以學2先送埋1.

本書(筆試果本)有寫,但我唔記得佢係用數字定係咩.
總之左右嘅話:大約係距離死物唔可以少過一道車門咁闊嘅距離.
另一頁有教點過死車,印象中係有講咩距離前要打燈,要擰頭,要開始扭軚
p.s我考果時都係隨心

好驚啲考官 專登搵呢兩樣野嚟屈我肥

二月頭考啦

駕院賣點,乙部俾你響返個私家場慢慢練到夠.
所以唔會響街外教的...

只要你考果時俾到信心你考官你識渣車就得,佢坐得放心就會pass你

打錯字
考

有冇啲咩潛台詞或者小動作可以同考官表達到我有信心

試下同佢講,我要揸GTR
其實考果陣咪鬼理佢,做好揸車果部分同考試需要你做嘅整誇張咁望盲點就得.等緊紅綠燈唔好望著前面,望下左右鏡,我寧願你望實鏡入面後面啲車好過望著支燈.

唔該曬Ching
過多排二月返嚟報喜啦

學頭1-2堂都係係九龍塘兜圈
比你舞下點轉灣 扭軚回軚 同埋點剎車
之後d堂先會比你渣出窩打老道上橋去培正
利申 培正pass

當考官係師傅 好似平時咁渣就ok

屌呀 乜依家學車可以申請可持續進修基金架咩
屌我前年pass咗咪冇得claim番

下 可以既咩
早兩個月pass

算啦ching
拎筆錢去學其他野好過

都啱既

個個考完都咁講
但事實個個考緊都緊張到腳震
隻左腳仲震過震力子

唔咁講 唔通可以講d 咩
你唔得架啦 下次再黎過咩

好似真係岩岩先有，不過唔建議本身打算進修其他野既人讀，因為本身10730，佢加價到18288 (唔包租車同考試費，1 take pass就實際俾4518+1950租車+1058政府=6526)，會食哂果2萬quota。

見頭post講
問題3）
我手腳唔協調架，學棍波實撞車！咁自動波應該學私家車家貨Van?

答案3）
你可以選擇自動波貨van或自動波私家車， 同樣地，你考自動波貨van係會送埋自動波私家車牌比你。亦有人話，其實我只要自動波私家車牌就夠，少個牌對我冇影響，咁你可以只報1個自動波私家車牌。
棍波私家車，我唔建議大家去報考，一來師傅少，二來係4款車當中係最難學識。最易學邊款車， 我認為最易學一定係自動波貨van，原因有3個：

第1，泊位會比私家車容易，因為考試個泊位 其實係設計比大小小既車泊，例如貨van，而且貨van有後鏡可以睇到車尾入唔入到考泊車時 既黃格，呢個絕對係優勢；
第2，貨van車頭有魚眼鏡，對考車既人仕要做3手軚掉頭極有幫助；
第3，貨van兩邊側鏡可以望到既範圍係比私家車為大，車身亦較高，盲點亦都比較少，而私家 車有車頭部分，新手係比較難掌握與車頭距離，相反貨van司機已經坐到全車最前部份，只係需 要掌握車尾距離感，所以我會建議新手學貨van。

其實大部份人學完棍van 咪又係揸私家車
冇咩特別需要擔心

痴線 加價加到萬八蚊
我兩年前先萬頭

如果唔係under 基金個course就係10730, 有津貼既course先係萬八，簡單啲講就係加價食政府錢

考完筆試等6至8個月先有期考會唔會遲?

想問下報鐘搵邊個師傅好，最好係黃，想學返自動波

有冇人試過打埋燈cut 都冇人肯讓 結果要比5 先有人讓

當時學緊車定已經有牌先？

有牌

比人蝦係正常？黎緊準備掛p上路

有時有p都會肯讓你

eric cheung

啱啱甩P 即刻去左走轉快線 爽

新手留定名
想問下大學生考車有冇優惠? 上網搵過吓又好似唔見有

難啲有大學生好似先係主要市場

巴打係要Cut入車龍？
有時真係要壓線咁焗人讓先入到
通常邊壓邊畀五

不嬲都係要等咁耐

Eric Chung呀嘛？

不過佢都好似Full 曬booking

咁貴出邊報街師傅好過啦
一陣炒左連果一萬都claim唔到

泊街邊車位 要出車走 出極都出唔到 十架車都冇架讓

香港真係咩都要等

所以我都仲諗緊，街師傅依家大約幾錢? 我聽fd講1 take都大約9000，我見差1000就諗住報駕院

你考幾點？我考14:50 ，好驚下午撞正繁忙時段俾啲仆街搵食車隊我

星期三考 開始緊張
有冇巴絲分享下考前個幾粒鐘咩心情

可以
但小心轉右之後有紅綠燈

眼訓,2 take都9點幾

牌+路費1100
租車+考試鐘2200內
每堂90分鐘600內
學10堂加埋9千咁上下
其實好睇你學幾多堂,自私大約8堂已經可以熟曬架車,大約8千

駕院10570個plan話就話36節,但實際會練車得20節=10堂(印象中要另外俾牌費路費租車費)埋單應該13000+

學牌都唔會1波停車啦
你停車就拉手制空波
邊會唔記得1波開車咁撚on9架
你有牌未架

聽講元駕會搬，咁條路線是咪應該都會改

上星期pass 棍van 跑馬地

重考澤安都肥
上緊白田有死車借線行到一半轉彎對面有車到，扭入少少比佢過我就比佢踩停，後面果個反而pass

其實依D位要係入彎就要諗清楚
入之前見唔到有車
入到一半對頭先出現都唔會肥你

唔知佢咩準則，我轉到彎心佢先到，收緊油左少少比佢過，佢過左扭返右就比佢踩停

每年駕院都去大學宣傳
通常係開學冇幾耐就有
唔同u都有

攰考完就好眼訓 因為太專注

如果上白田入邨果段，照踩線 有對頭車就慢行
最緊要同左邊死車保持1隻門距離
有位先入返少少，不過記得做足過死車堆動作

我月頭考完，每停一個燈位都心跳加速
不過第二次考，個人冇第一次咁緊
返到試場個人一鬆，差啲唔記得熄匙1波就落左車

9堂就1 take pass, 巴打好勁
咁請問用左幾耐時間? 由第一堂拎到牌?

你借線有對頭車一定要停
利申：上星期澤安1take pass

邊到聽番黎？

唯有排第三次

可能我果個考官好人掛，我嗰陣地盤門口（兩邊都有死車）上去有車準備落黎 我停低等佢地過晒先郁車，上到去踩雙白果段 有對頭車我都係收油印下個break慢行，最後安全pass

岩岩1231過左筆試拎紙去報考兩轆
有無師兄知大概幾時有強制試考

我果時考12:10 10月尾
都算好考
係最後上山多死車同整路

我12中報 8月中先考..
你應該9月尾10月..

咁耐學院仲同我講5 6月
唔該曬

考咗3次終於永孝街pass

下星期一0940考油塘，有咩注意？

點樣可以考3次都中永孝

頭2次唔係永孝 第3次先係

以為勁到點抽都係永孝

想問下19吋軨打幾多磅氣先夠？ 我google好多人話36就夠

Ching 有料，請問考邊到

55果個post到搬過黎
駕駛學院個post下面有人禁樣留言

想問下大家抽快期, 只係得1月個月曆
邊度撳點睇2月有咩日子揀

多謝巴打
我都有追果個post, 不過出面學要好似上面位巴打咁勁先7800左右
我見價錢一樣, 但駕院易D pass同有人處理文件野, 先覺得抵D
不過我上面都有提過 唔建議本身打算進修其他野既人讀，因為會食哂果2萬quota。
不過我係呢幾日先開始搵資料, 所以如果我有D搞錯既地方, 麻煩話我知

有無人跟過元駕潘師傅(女) ?

你邊間？我沙駕

我2月16跟師傅學第一堂車

年30先去運輸署搞學牌會唔會太遲

如果中午搞係咪都係即日拎到學牌？

駕駛學院唔會易D pass
報駕駛學院只係買佢條私家路同埋私人泊位
車流量都係符合當區，駕駛學院所在位置可能係少車D
但睇考幾點，喺出面都可以少車

CEF玩駕駛學院重點係一take先拎返萬四，如果唔合格為拎返萬四繼續考駕駛學院係要比5680

學牌即日拎，學車前一日去整都得

p牌點買二手車

右上角

我都唔師父鬧做乜讓對面，停低咪得
學車果時夠過就過，唔夠就停，今次諗多左就出事
考左兩次考到無晒自信，考到都唔知啱唔啱渣車，再抽都唔知抽邊時邊到

觀塘 好似話快啲？
所以遠啲都去 新界人

手制空波wor c Hing

右上角個位撳唔到

自VAN 前日上咗第一堂
師傅講咗15分鐘俾我揸
全程黑面同勁燥咁屌咗我幾獲
屌我轉彎唔好同踩腳掣唔順
想問咁係正常定係師傅太惡
第一次揸車仲要勁多學生同校巴

補鐘要5680咁貴

要再讚嘆上面位巴打, 30節=15堂90分鐘, 佢9堂搞掂
不過我覺得佢既講法適合D無咩信心1 take pass既人(例如我), 因為有加堂風險
但對於學22節就夠考試既人, 其實呢個優惠係有用, 始終租車費同政府費就一樣, 4815 22節啫係$220一堂, 呢個價應該算抵?

有無人放jazz

如果考咗棍Van去攞P牌嘅話,填表嗰陣使唔使寫哂1號同2號牌?

要 否則你就淨係拎一款

同埋記得唔好剔個A 否則會變自動波牌 唔揸得棍

想問下今日pass咗 星期五拎唔拎到牌？

唔係指補鐘
指肥咗之後留喺駕駛學院重考，7節堂加租車同埋考試費
萬一唔好彩肥咗，為咗拎返14000而要硬食比多嘅錢，而且5000幾呢個好似係冇CEF cover

原來係咁
不過我諗未去到FB既人講到騙局咁誇張, 租車同考試錢出街學肥左都係要俾多次, 係重考真係劏人。 其實本身基金都有寫要pass先claim, 所以我都寫左email問駕院如果1 take pass唔到要點，不過佢無覆。
都係有信心1 take pass + 本身無用基金既人先好報

撳唔到即係下個月冇期

係騙局黎,因為佢坐地起價加7千

巴打你考完分享下，我都抽到9:25油塘

最近想考自動波私家車 想問下跟學車王一次過搞掂佢好無

佢問題
如果第二三堂仲係咁就話姐
正常人第一次都會好緊張

28car

快期請搵
近排冇野做早起身
價錢公道

想搵出面排快期有冇咩推介自己試咗成個禮拜都搶唔到

呢兩個post多左人討論駕院果個表面睇好SO其實會搵笨嘅持續進修基金課程, 下個post會唔會考慮加入呢個post巴打ge分析等其他巴絲自行參考考慮?

回post指路:-
召喚lihkg所有學神/P牌巴絲(56)

我見好多巴打唔知有, 覺得喺度討論多D都好, 順便學下野
我見個course好似係今個月11號先開始有

窄路掉頭無擰頭係肥硬？

C fu話貨van, 轉左唔洗fing頭, 睇盲點
因為可能擺左貨, 所以考試括免左, 真??

Fing咗點都好過冇fing

有d又話唔洗入N

今日好好彩，棍van 11:00 pass 左天光道，半程有架車帶路跟佢尾

右邊都唔洗？

你指乙部？唔會 開車前望下有冇人係你倒車範圍就得

左邊唔洗望盲點 右邊要
運輸署寫明 （只限貨van）

鴨脷洲考車 有咩注意

收到 因為平時轉左右要擰頭
想搞清楚 thx

駕院？

死車多唔多？

黎緊 3月頭 考天光道 9:10

而家揀星期六日揸朝早琴中午時間練車

師傅強迫練 狂練轉波 塞車練慢車

上3波落斜

我二月尾考
sofar我覺得個場幾好行，除左自己驚同唔熟
都無咩好挑剔

唔多
係出試場有校巴，𣎴過有人幫襯手截車，唔難出

棍van一般要用幾多個鐘學識中期試既三手掉頭同斜坡開停？

睇個人

首先你本身要熟練左點慢車

落斜停開車如果控制ok 我覺等你睇片教學再練就好快ok

慢車要控制好先

微斜路三手掉頭吊極力子成日都一係快得濟 一係就唔郁😞
考油塘
泊位同斜路停起就無問題
可以點樣解決

2月中考澤安道, 朝早
學左6堂, 學左3手, 未學泊車

買二手車程序？
睇一次，OK俾訂，搵驗車上架，搵車行代辦過戶，已數交車？

想問搵驗車上架係咪佢會幫你去賣家度揸去？定點

吊極力子要練，如果快要所迫力控制

考邊條？

如果唔介意咪專登拎一堂嚟學泊車掉頭，建議可以去葵興練，嗰到有個幾好練三手掉頭嘅位置

朝早應該好過晏晝

利申考左2次澤安先 pass

小弟嚟緊想報沙田駕駛學院 咁想問下駕院路試合格係咪已經可以出車牌？意思即係話同運輸署嘅路試一樣可以出？

自動波私家車都會有人肥佬?

係 上個禮拜1✅pass
全程左邊冇望盲點
記住一係全程唔好望 一係全程都望

肥嘅話建議你唔好再考
鴨脷洲都肥嘅話真係唔適合揸車

個半鐘乜都識啦 最緊要扭軚夠快

你記住極力子同油門係掉轉
你越踩得多就越慢
上斜放多啲 落斜放少啲

個人認為cut大埔道有啲難
利申：天光道1✅

三手掉頭一堂都應該會熟
斜路開停一次就會識
唔使擔心咁多
利申：考永考街

讓線要睇清楚慢慢出，一路出一路望左右有無車衝落嚟，如果有就要快過考官踩停架車，安全先再出

出迴旋處唔好太心急，車慢軚快打足燈，唔好覺得阻住人

我反而覺得係入返白田多死車又多人比較難 一唔小心就肥

喺呀，路試合格就可以申請P牌

想問問油塘兩點咩情況？
多唔多大車 死車 行人？
另外油塘有冇邊條路係最易/最難？
有冇咩要留意？

第二次考
今次考澤安
除左3轉1線 仲有咩要注意

多謝咁多位師兄🙇🏻‍♂️ 仲有1個月就考
希望可以改善到呢個問題😞

過死車，我就係衰左係依度，借線對面有車唔夠要停車

輕微磨擦點先 唔夠先再放多D

如果放得多 右腳隨時ready就印brake

我平時就好易揾到平路既磨擦點 所以就好順
但一到練掉頭 微斜路 就成日都揾唔岩 所以成日都有呢個問題
我師傅叫我盡量用極力子控制快慢 少落break
但成日極力子吊黎吊去都吊唔岩個合適位置😞
好苦惱 希望聽完各位師兄既意見會好好多
嚟緊會試下要求練多幾次掉頭

比左40$?

點知佢有冇肥？

著對厚底少少嘅波鞋對吊極力子其實有幫助
厚底可以頂住地下
極力子比較易放易踩

吊唔岩 快左輕落迫力

再俾力壓返極力子

唔通就落盡頭你唔落迫力咩

一開始鬆完唔郁咪放少少極力子

放太多好快倒後用迫力減慢先 控制返

如果平時落斜慢車你控制好 倒後應該會輕鬆D

學左7堂左右 頭5堂都無乜學到乜 轉下波 轉下彎

成日俾師傅鬧 強迫塞車時間2車位距離都要上2波即停車手制空波停一停就即轉一波磨擦點放brake即走

睇熟晒路6-7堂都順返晒 踩油轉波2-3波 落斜叫我用3波如果無乜車就

我自己太近就一定1波吊住去
Confirm左真係暢通啦先上2波
唔係轉波都轉死

強迫練轉波先唔會驚喎師傅話

佢話練反應 唔好驚轉波

距離短夠力上3波都要上即落2波停車

練車都係想順唔好怯啫

而家都係揸突發反應多過路線

練車揸左去唔係考試路線

嚟緊下個禮拜上 希望可以改善到🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️

無比過

右轉

油塘我覺得要有小小運，起碼一出起點果個右彎（嘉榮出欣榮）要搏冇車衝落黎
果個位左邊死車多數所係大車，完全block晒個視線，除左巴士落黎係睇到之外其他細車/貨van衝落黎完全睇唔到
我試過夜晚學車果陣行果個ot,以為冇車落，一gut個頭出gi就有架的士全速衝落黎
其他位其實唔難，操熟螺旋處就得

其實迴旋處個位cut外圈係咪要打左燈，做足cut線所有野？

如果1140考其實係咪已經要預多學生同街坊😞

岩岩補左第一堂，換左師傅 教我點吊極力子，之前師傅完全無教過，我合併快期 下堂去九龍塘 練泊車掉頭，就咁行幾圈我覺得上次考忠義街難d,不過油塘條路長d

有冇P牌車聚

你講迴旋處出高超道上山？
嗰個位係有啲tricky，如果你係入內圈行，過咗第一個出口之後打左燈望鏡跟地線出，要小心呢個位出完之後就要向左匯合，要做多次打燈望鏡，所以呢個位我建議車速慢少少

但一般嚟講應該唔會內圈cut出外圈，如果要咁做就當然要做足打燈望鏡等動作啦

如果行仁宇圍線去到迴旋處應該點做?

睇下呢啲片會有幫助，我會過咗第二個出口之後打燈望鏡跟住地線出外圈，再打左燈出迴旋處

補充

呢條有埋文字版會易睇啲，其他你自己搵喇

培正道上窩打老道山死車多撚到
今朝考個陣考官冇叫我做斜路開車

幾時都多死車 一線最易行 今日行行高超道pass

同埋講小小運 第二個路轉右上嘉榮街太多大車阻視線 要搏無車沖落黎 第一次肥就係呢個位 慢過考官小小踩brake
你踩得快過佢基本上就pass

上手師傅無教過吊極力子？
學左幾多堂去考？

4個大剔應唔應該抽快期考好
分別係 轉線冇睇交通情況
冇睇交通情況
太接近物體
比佢踩brake(呢個衰自己on9)

咁你知唔知自己衰咩先
不過應該都照排，一般排好耐，同埋睇你學牌幾時完

知 成日比c fu屌既野
咁照排啦 係咪等7個工作天就排得？
定比錢人賺易啲？

想問轉波係直接 1去2 2去3咁樣
定去返空波先，師傅話要去返空波先嘅。。
姐係1波 空波 再去2波咁
但去返空波 唔會肥空波滑行咩？

轉波係咁架喎

2轉3 你推返上波棍彈返去中間再上推就3波

唔係你會唔知轉咩波

空波滑行 通常你踩左極力子又唔係轉波

落斜你踩極力先就好明顯會衝力大

所有波段轉波都係會經空波呢個過程，令引擎離開同重新扣番上去，所以先要踩低極力子

1-空–2，2-空–3
簡化咁睇就係1轉2，2轉3

係有突發事定點
轉線無睇呢d無理由成日犯
太接新物體應該係有突發野唔識處理？

今朝9點油塘衰左一次無望鏡

9:00多唔多死車
考9:00好想死
個人都未訓醒 就要渣車

我就係考九點死左，車唔多，最難個位係借左線對面有車，定d停車就得，唔好好似我咁扭左比對面多d位過，之後charge同左車太近
開波整色整水拖下時間比前面考果部行先，之後跟住佢我覺得好d，有事佢都幫你頂左

請問拎p 牌（棍van)係未填1,2就得，填左A 係未冇得玩棍？

今日九點永孝街留名

師傅話我cut線猶豫不決
唉 同埋我成日讓小路啲車

係 千祈唔好填A

第一次肥？棍定自動？係咪第一次太緊張

我覺得大路好似仲難過考試路線

1直接拉落底去2
2推上去中間等佢彈先上3

5月中考培正道 準備下個月中左右開始學
自動波係咪無咩好驚

因為你揸得太慢囉
大路不知幾好揸唔使成日拉手掣

考成點？

屌 咁快學 我5月18號考仲諗住下個月先學

13堂，無教我要踩下放下極力子，泊車剩係叫我印brake,
今次師傅教左我一堂 我就上晒手，轉波唔會再chok,
上次師傅好小出聲話我，今次師傅見我做錯做唔好就即刻講 呢d 錯會唔會肥

衰緊張 係條路塞左五分鐘都出唔到去 臨住搶過後面部車出先 我知我戇鳩

多數都係上面三個導致第四個大剔既，我第一take都係轉線冇睇比官落brake,你要諗吓你望鏡另頭個啲到底有冇望應該望既位先決定揸唔揸車

我就比師傅話我另頭唔望野，搞到睇唔到後面有車上黎，改咗壞習慣之後就考到

好嚴重下

你搵日平日喺同一時間去一次睇下環境會好啲, 1140 學生未必出黎, 可能都係冷冷清清

Pass

我真係恭喜你呀
有冇心德分享下？

吊極力子都係 泊車 倒頭 塞車個陣慢車

無車大力踩油2波3波

轉波唔怯 正常都會練埋唔會Chok

師兄都喺永孝街？
呢條線最麻煩就喺多死車同埋灣多
加上出入路口位容易出錯
記得多啲望鏡
睇唔清楚或者冇信心嘅路/路口同灣可以慢慢吊住極力子
比住少少油慢車行盡量做齊動作
等佢冇位tick你

九點咩情況？ 啲大車開工？

我係轉右再轉右 無落去
不過目測唔算太誇張 無3/4點咁多車
btw覺得9點幾多巴士出

今日12點沙駕棍van 1 take pass左
有架學牌車幫手係前邊
跟佢慢慢黎 官完全冇屌
十個剔仔搞掂

其實有學車喺前面開路係好撚正

考完筆試派咗九點五十分油塘駕駛考試中心
係咪代表一定要考油塘嗰三條線其中一條？
同埋呢段時間會唔會好多車出入

佢打燈我打燈
佢唔好死火就得

我之前沙駕學車，第一次出街後面就有架考車，師傳就叫我停埋一邊比佢過

咁我前邊果個係隔離學院嘅

上星期永孝pass，出試場路口有臨燈易考好多

聽日考油塘，好緊張

祝你同我一樣 一齊今日pass
一齊做p牌仔！

下星期考

冇事既，我個日爆水喉都pass

加油
我下星期一考

考四點放學時間，驚好多人

點樣更新仆街師傅list
SA504 Stanley Lau

聽日考永孝街，覺得好大機會肥

我都係 巴打幾點

1210，巴打幾點考呀？

1400怕入錯線

求救

我過完死車或者物件成日都無望左鏡同無打左燈，踩brake嘅第二下成日變咗大dup

有冇人跟過 軒師傅考忠義街？教得好唔好
跪求自動私家車師傅介紹

突然間諗起舊post有個王穩師傅

咁多考永考
利申星期一 永孝10點

多唔多人著vans學/考車

多謝你啊
好人有好報

祝你合格，我下星期抽第三次，睇下會唔會考晒成個九龍都未pass

here

唔緊要，泊位下次一定得

我考沙田駕院係四抽一
油塘應該一樣

路試pass到冇煩惱啦

點解開唔到好壞師傅list

好多師兄教落其實3月先學最好，但我啲時間難夾，所以早啲學，有個概念先，臨考兩星期就操密啲，係個3條線操下囉

same 貪佢薄底易feel油門腳掣

唔該巴打
睇完片個感受係點解條路可以咁少車
次次學車都塞撚閪咁

尋晚上第一堂師傅嚇9我話培正道係最撚難考

有冇自動van師傅推介，依家呢個又大牌又呃鐘 仲有一個月考

荃灣p牌仔練車邊度好

今次師傅講解得更好，令我更明白機械同物理原理，轉波要hold 住極力子同步先放就唔會彈，之前真係唔知呢樣野，今次師傅架車有後車cam,泊車會唔會易左？起碼清楚d 到黃格未

青公，任揸
上埋屯公都仲得

下次個期係幾時？預3-4堂記翻條路線、燈位個堆

師傅佢跟你車尾,你會害死佢

會有貨van學車倒車無鏡頭咩

你第一次衰咩,大剔?

S位好易㗎咋我澤安pass乙，永孝pass丙，澤安調咗頭先泊位有多啲時間修正架車個位

同自己報考嘅路線一樣 都係3條

畢竟自私操作需求唔係咁高
做足道路安全意義就夠

兩年幾三年前無得睇鏡頭考咖

上一次考邊度
諗緊好唔好考之前學下先
但真係好早

合併定 丙only
斜路起步係 乙部內容
所以只考丙就唔洗斜路起步

基本上係
我覺得培正唔難 利申 培正pass路試
係轉灣唔好快 要多擰頭睇鏡( 停車開車都要睇 )(過死車果時都要睇) 同埋唔好行行下側埋一邊
見到有試 /過唔到就停車唔好過

1 個星期一堂 就差唔多 .太密又唔唔好太疏又唔得
大約學10-12堂就去考架啦

上網都有講 石蔭最易 之後 忠義 最難係培正
我考培正pass 嘅 唔覺得培正條路難
係有時多死車要 擰頭過死車 果幾下 之外都無難度 又算短
石蔭好長

天光道，好多廢老食花生，企係馬路同你跳cha cha, 見你考緊望下你，係條馬路唔上唔落
見你行近d又退一步，見你收慢又出返少少

有無考永孝既師兄俾啲心得師傅話主要要留意有啲位要拎頭打燈同小心對頭車

係入後波車cam 會開，你睇住個mon 輔助你泊車倒車

我就係想知比唔比😂，睇住方便好多

應該可以
我考天光道L位都係睇cam

我個架師傅車無Cam 都係睇尾燈 泊位同倒頭

L位其實好易泊

黃白線 你睇自己 扭軚速度揀邊條線扭就得

永孝勁多整路
每一次過整路都一定要拎頭
同小心d整唔燈轉燈既情況
差唔多每一條街都有一至兩個整路

唔洗斜路起步？

舊青山公路

有冇考左忠義既師兄講下除左係九龍塘兜圈
師傳多數會叫你係邊度練

兜左兩堂九龍塘就去啲斜路練泊位同調頭
之後每次都就練一練泊位同調頭就去行考試路線
見試場無乜人排隊就上去試實際泊位同調頭

巴打加油呀！
有咩事都好，唔好怯！

好多整路要記得打完燈去右邊要打返左燈入左邊

可唔可以指定點調去其他試場
大西北JJ表示油塘好撚遠

係荃灣區兜下就直上屯公或者青山啦
之後先慢慢過九九龍

快期大法仲work唔work?
已經不符合資格
定係一定要等7日?

個個有得自己揀咁佢派黎做咩

想問下油塘3點半係咪好多人多車

大西北就無計
只能說元駕幫到你

大山，我都係果度練

14年10月後嘅新貨車先強制裝後波 cam，我幾年前學嗰陣應該冇乜學車有

即係依家搵元駕就可以轉去元朗考?

我果時師傅部車閹左鏡頭，黑畫面

正常只係一開始倒後會望一眼後面有冇人,之後望返左右鏡,到最後回直軚,先會再睇cam入左黃格未

利申:考L，9泊都泊得到

我兩年前考都冇cam

講真學van仔（私家都係）冇cam仲好，咁先學到預位
同埋考試吉車冇貨阻，車尾又有鏡不知幾易睇

我師傅架車都有後波cam,但係從來都冇睇過

係喎

跟緊沙田駕院學，衰咗兩次

想搵私人補鐘，各位師兄有冇師傅推薦

Work 今日未夠7日都拎咗

來回搭車都三粒鐘 學車學個零鐘
咁就一日冇咗 點頂

前日岩岩上完第一堂 (自私)
個司傅中途讚我揸得好定
話我係岩揸車個班
練完右轉再學左轉
最後仲比我兜出大路揸返去上車位
但全程冇教我睇鏡? 咁正唔正常?

左右轉點練？

今日沙駕 one take passed, 介紹區師傅

佢係沙駕自己嘅師傅？

出面私人補鐘

求details
tg @rhrh716

我考忠義街
佢帶左我去個冇乜車條路又闊既地方練
一開始先學不停右轉 到揸左幾個圈後
佢就叫我行第二條路 之後不停左轉
再之後佢點我行邊就行邊
佢話第一堂最主要係比我攞左手感先
之後揸揸下我地就開始吹水
係每次轉完彎佢就會講呢個彎轉得好唔好
扭多左定扭慢左之類 係佢比扭左二,三次馱
我覺得佢教得好好 但會唔會第一堂至咁
收左租車錢第二堂即刻變臉狂屌

同師傅講 安排一次學3堂

正常第一堂都係咁,俾你撚下架車.
之後先會開始教你過死車,同cut線擰頭
師傅態度方面,你覺得okay，接受到就得啦

乜學車有後波cam既咩
觀駕撚表示學車考車果陣乜cam都冇，我都係19年考咋喎

第一次駕院肥咗路試，即刻出去排快期考街場，第二次街場就pass咗

沙駕同街場都有補過鐘，沙駕補鐘搵學X易，師傅教得幾好，街場就搵快X王安排師傅，師傅肯講肯教！

有興趣可介紹！

學X易有冇話特別搵邊個師傅？ 求介紹

今日衰咗乙部...

你考私/van?

自動波私家

1 堂
利申都係肥乙 上一堂岩岩好 考之前門口泊下就得

我學到第八第九堂先教我望，我都係忠義街，只係轉彎同過死車望盲點，雖然我肥左但無剔到我 呢方面（我師傅話中間倒後鏡唔望都唔會肥，我轉波停車無望過都係剔左輕微）

Retake 有冇師傅介紹 第一個師傅唔夾想轉

建議睇左自己考試路段教學 咩位置要留意

咁你揸出去就會留意返相似位置

學左7堂但我成日揸左去忠義街順便學S泊位

但我係考天光道

轉右記得睇黃格 得呢樣都肥撚左

同問
不過我係等緊快期, 驚同舊師傅撞期, 問定先
有無態度好啲嘅師傅

p牌仔想操泊位 將軍澳有冇介紹

即係點？ 轉右個陣出左黃格？

敬賢里
不時見學牌練車

唔該巴打 晏小小去睇下

睇架車年份
利申 考試有望0.幾秒

巴打你係駕院+自己搵師傅?

第一次學既話，建唔建議都cut埋?
會唔會自己學仲快

將軍澳工業村巴士站都OK

最平 自己報 筆試
再自己搞學牌 同自己搵師傅
價錢可以係駕駛學院一半

油塘2點40多唔多車

依家轉波有時都係好chok，轉波嗰陣係咪右腳起左腳落之後左腳起一半hold一陣，放哂先俾油？定係hold嗰陣就俾？

個人係轉左波上左擦擦點邊放邊俾油

學x易 周sir 好似有教自私
我跟過佢上一堂棍van 補鐘，佢教得幾好

今日考有架的士係過左燈位3 4 個車位落客
本身都多死車，佢又埋晒突左一尺出黎
平時學一定收油照行，今日都係忍，踏停架車
後面有架旅遊巴死呠，呠左十秒架的士客都未落完先駛返埋啲比我過

唔該巴打
諗左一排, 住沙田應該都係報沙駕最方便。
而且搵師傅都要7-8000, 應該無平一半咁多?

試場轉右 落亞皆老街前 斜路既黃格 上次就係個度肥 仲要靜係掂左少少

如果俾佢搞到肥撚左落車打撚7佢

睇黎真係要密密操 ，黎緊29號上第二堂，唔知有得行街街未

唔該師兄

港駕$9320 唔包 $548學習駕駛執照費、$510運輸署考試表格費用及考試租車費$1950

仲要係學習係17節 (8堂-9堂)
講真除非學自動波 否則我覺得唔係幾夠
要另外補鐘 而入面補鐘仲要好貴

所以我先話貴一半

我打算學自動，撚唔掂極力子。
咁如果同上面巴打一樣搵街師傅補鐘會唔會好啲，唔駛食佢貴價

學自動波我覺得17節已經夠令你合格
因為是但一個有車牌
有心教你都可以教到你合格

係，因為駕院個師傅麻麻地，同埋都唔夠鐘

唔睇鏡唔正常
開車停車前都頭擰頭睇鏡 轉左轉右時都要擰頭睇鏡
佢唔講 自己做啦
我果時跟個藍屍學車 無乜點教野
之後我自己上網睇片學 學南當係租藍屍架車黎實踐自己學嘅野

其實駕院都要睇人嘅
大把人1take啦
你估出面街d師傅好好咩
遇到衰起上嚟真係唔講得笑

有咩方法三手易啲記
又左一圈又右一圈 記到頭都大埋

同埋係咪次次轉完波先鬆手製

介唔介意講下最後用左幾錢同個流程?
駕院係咪報完就咩都由佢搞，筆試都佢安排咁?

我19年頭報筆試自己搞曬，係比咗400師傅抽快期2take先12k

記住右左右 右左右 右左右 就ok
手要快唔好扭死軚，全程用極力子控制太驚既話印小小brake 到考果陣個口噏住右左右 右左右 右左右 就ok 慢唔緊要 最緊要諗清楚先行下一步 但扭軚依然要快

果陣考既時候
前一日改曬d整路位
完全唔同曬
不過算易

兩點呢？

一線即係理魚門道？

到底永孝點解咁多路要整整咁耐,成條拆左佢再起過都得

應該特登整嚟俾啲考生用
利申 考永孝

咩事肥

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

只能夠講唔好記整路位同臨時燈，當整路位係一堆死車。我考前兩日都有上堂，每日整路都唔同，考前一晚搵朋友帶我行多次，同一日整路位都有變化。
巴打加油呀！

第一手 扭盡右 就停之前 印break 回盡左軚(可以開車窗 睇出面車頭)
(唔好停住做 會 扭死軚肥)
之後r 波 就到尾 就扭番盡右 最後d 波/1波 盡右出番去
扭盡軚會舒服過 一圈 同埋 車慢軚快就ok )

第二三堂先會出街行 慢慢一星期一堂就得
唔洗密密咁操 身體都要時間消化下
一次過操太多 之後考試之前又唔掂架車 差就會搞到自己無哂feeling

話說今日學車欣榮街出茶果嶺道塞車，跟住有隻黑警出嚟指揮交通，佢叫你行但係前面仲塞緊，行出嚟會停黃格，考試嗰陣咁嘅情況應唔應該出？

即刻轉波果陣都唔好停住轉？

怕唔怕老師傅沉氣？有個教得幾好

師傅話我轉彎成日過到對面線應該點執好考永孝的

轉彎前減慢車速,個軚妞快啲

三手調頭唔會又搞波棍又扭軚啵
架車完全唔郁後唔可以扭軚

上個月paas左永孝
第四次

咁我明了

摩擦點 鬆手掣 扭軚 咁

好

同埋如果係小路出大路,唔好一路望有冇一路轉出去.
新手做唔黎,好容易入錯線
建議停定睇,唔好貪快,記著你係考緊試就好

後日就要考啦 所以唔可以再出錯有啲位

出
有狗指揮 基本上可以無示其他野
紅燈都行得
但一樣要望左右鏡起步

每星期學一堂 學咗兩個月
左右腳都仲係協調得好慢
係咪我資質太差？

都可以啊

想問下運輸處報左考自動波既，

係咪揸自動van入去考場就比 1A 同2A牌
揸自動私家車入去考場 就比1A牌？

我當初都唔識扭軚學多幾堂扭得好順，努力學就得啦

有冇留意邊啲動作做得差
例如成日死火/轉波chok/其他？

想問下有冇咩心得可以令自己係交通繁忙既路面揸得定d？
師傅話我冇咩車個陣揸得好地地，一多車個人就亂

起步同轉波做得慢畀師父diu

報嘅時候已經定咗你係考van定私家車（好似如果想轉最遲要喺入場考筆試前轉）
如果你報自動van，揸自動van入考場，合格就有1A同2A牌
如果你報自私，揸自私入考場，合格就得1A牌
如果你報自動van，揸自私入考場，或者報自私揸自動van，就直接冇得考

3個月p牌
幾萬蚊啱啱買咗架二手凌志玩下
好正

多謝指教
其實吊極力子嘅時候左腳成日不自覺郁咗 搞到泊位/三手軚時快時慢 連定住隻左腳都唔得 我覺得自己好廢

忠義街1 take pass路過
恭喜你抽中忠義街算簡單而又快上手 不過都好講彩數

停車前係咪一定要望後鏡？
我師傅無叫我咁做
但我睇片又有話停車前要望後鏡

我自己跟足師傅果套吊極力子， 就係唔用地板做支撐咁吊住， 距離係踩盡極力子時隻腳微曲
咁樣我覺得係定過用地板做支撐黎升好多

新手留名
沙田駕院棍van啱啱第一堂上真車
喺駕院入面兜圈上落斜玩咗成堂，係幾好玩
死咗兩次火，仲要成日入彎入唔到最佳路線，好冇自信
師傅話下堂學埋泊位調頭就帶我出街
我心諗出到街死火係咪會害死人

望一望左右鏡穩陣

如果塞車行緊慢車時先落離合後brake會唔會被tick空波滑行？

如果行緊一波慢車停車，已踩盡離合brake停左，發覺停前左，呢個時候可唔可以左腳上返磨擦點右腳鬆brake等架車再行前少少先再停過？

咁如果係二波停車又係發覺停早左，可唔可以即時推一波再上磨擦點吊住極力子咁慢慢向前行？

有無pass興盛既巴打有心得，師傅話聽日有機會考興盛

補鐘?
初學想另外學多啲得唔得?

留個名先

1.塞車一波吊極子係無空波滑行
2-3 如果你只係早左小小停 建議你唔好郁
除非你早一個車位咁大
因為起步好易唔記得望晒鏡

2波停早左可以直上一波吊極力子行
唔洗拉手制(但建議停左轉波 要起步前再望一望鏡)

我想問泊車點先可以知自己架車直唔直 因為我架車米八闊 個車位得2米多d 兩邊仲要有支樁係到一唔直就會hi 個尾 次次都要落車睇好攰

對比左右鏡枝樁角度
或者申個頭/開門 出去睇右邊尾轆
右邊直就左邊直

轉彎可唔可以一波到回直路先二波因為驚轉果陣會飄咗出去

今晚試下先 依加泊車係撞手神 如果摟得岩就1分鐘渣完 有時點摟都側左去一邊就搞10分鐘

睇下咩灣
基本上唔得
會比人剔你波段不當

起步係咪望右中左再望返右鏡？
師傅冇咩講過起步要望鏡

咁我入2波再印brake轉彎

我成日踩到哄哄聲先轉2波

我心裡會數3秒之後輕放再俾小小油，落斜果陣唔洗俾油直接轉2波我諗應該求糾正

我應該係你前面考

巴打又係永孝？

9:50

我10點3

我個師傅話考葵盛多

冇想像咁難今日行完 最好就冇巴士同小巴係前面

都係留意下啲死車同對頭車

路線3 興盛應該易過上山個2條

無咁蜿蜒

唔好意思，只係普通打工仔
代搶快期只係平時朝早返工前做下
你有自己車既得閒都可以教下你考試技巧既

我起步成日驚太快吊好耐極力子先俾油，其實係咪架車郁少少就可以俾油鬆極力子
同埋停車係咪應該腳制>摩擦點>腳制, 極力子唔洗落到盡都得

過兩星期就考但係好似咩都唔識咁，成日好緊張
成日覺得自己揸緊火箭咁

有無人上年7月前報左李健？ 而家有推介優惠，一人可以慳幾百

停車極力紙要落到盡

唔該巴打
已經有心理準備重考

我考第一次唔識吊極力子都無事，我之前係鬆手制慢慢放極力子去先比油，同埋架車開始郁其實應該唔洗再吊住磨擦點，放完行順已經要即刻轉2波，2波要吊返同步再放就好順，停車睇你速度同距離，距離夠一早收油 就到停車位置踩盡極力子再好輕腳制，如果車速太快就要腳制減速到20左右再轉返2波，極力子要踩盡因為停車唔比動力佢

我依家轉左師傅教多左我好多野，之前師傅無講咁多原理

巴打們講得好詳盡
好感激你哋

考埋呢次都肥唔再考

師傅叫你望嘅原因係你行車途中突胨急煞 後面有跟車嘅話

後面就反應唔切 直指你尾

考第幾次先？

黎緊禮拜二去油塘揸 第二次🙈
晏晝時間學其實好唔好？
利申考 2月18 1140

第二啦，再肥真係唔了

聽日0940 油塘第3 take, 求集氣

聽日又係考，一齊加油💪🏻

屌 我考3次先pass喎 我都味放棄

上左4堂仲未去過試場同未教泊車同3手軑算唔算拖我鐘？

姐係第一個路口？ 反而第二個先最驚 前面就黃格果個

咁做左d咩

4 堂係 1.5 小時 一堂 ? 上左4日?
定45分鐘一節 上左4節
前者就好似拖拖地 後者啫係2堂就正常

係呀，第一路口會有啲車突然煞落嚟，要全程望住左鏡先出，如果到時有野阻擋視線，就問個考官可唔可以駛出小小不過呢啲就問返師傅穩陣啲

唔講進度 邊個會知拖唔拖

人人都唔同

有陰影，再肥會心理創傷

我考第3次個陣都諗再肥點算好 如果得左
所以話唔定你得lv

*結果得左

年三十考，同自己講，加油，輕鬆心情面對

上星期三考 係網上check到已經唔乎合資格排快期 係咪已經有得攞？
但我打去問佢話一定要7個工作天

有無人7個工作天前就攞到？

我屌衰咗
又要射多舊錢

巴打我搞掂啦

上左4節 教左斜路起步 同係咁兜圈

恭喜哂

行泳池

今次衰咩？

我19年12月31號考

下次擰頭真心要叫出聲望左都話你冇望

過死車唔係可以借少少對面線嘅咩
定係你借定太多

通常3-4個工作天就得
你問佢一定官方答案
仲有一個條件係 counter個人肯幫你check
有機會佢見到唔夠7個工作天就唔幫你睇
你唔怕晒時間排完攞唔到可以去試下
我自己考車牌同電單車牌都係4日就攞左

我第7堂先學泊位第8堂先去試場
total 11.5堂(有2堂係45*3 1堂考個朝)都1take到

油塘朝早死車少咗，冇擋視線，但係廢老都仲好多

希望我都可以1take啦

不過我好似第4堂臨完個陣開始學3手軚
你斜路開車係咪成功率唔高? 調頭同泊車要好熟個極力子先得
你試過轉3波未?如果都未就真係拖你鐘了...

未失敗過 只係第一堂就聽佢講左1個鐘構造 先係到諗佢係咪拖鐘姐

快期請搵
2-5日內搶到

我個個師傅又係咁
仲要隔左兩個禮拜上第2堂佢唔記得我上過1堂又同我講一次
講左15分鐘我話我聽過佢先話你上過1堂啦咩

最好都係跟返你考嗰個鐘數去學啦，油塘無論幾點我都覺得好難

永孝2 take pass咗

恭喜 一齊pass

得咗啦巴打

行邊到

我都係第一個路口點處理最後？

葵盛路

巴打打算幾時去搞手續

去完旅行返嚟先

恭喜巴打

會有借太多? 唔係騎住條線行都ok?

快期抽到永考街，有冇巴打知難唔難

沙駕新來報到

上咗3節 入彎叫咗好返少少 成日都比個教車話我放唔開 有時啲彎扭得太多/太少 啲線位入唔好
後尾佢話叫我放膽啲 駕院大把機會比你撞 出到去就無 之後個人自然咗好多 啲位都預得到

Btw 有無沙駕都係miss Cheung 教 好free 唔會點提我叫我放膽揸試多啲個感覺 唯一一次佢點我堂軚係架車偏好右就hi

今日考完

難唔難我2月頭就考

考左兩次跑馬地自動波都肥左想放棄

我果條唔難，不過上斜果兩條難啲啲都不過佢果度好多臨時燈，每次過都要做好打燈望盲點就無問題了同埋佢果度多死車，每次過死車都要做好打燈盲點。仲有果度多巴士小巴呢樣野都要小心
利申 我行葵盛果條線

唉 上次肥哂兩part今日先中快期驚又學唔切

加油，千祈唔好咁依賴啲片呀...佢日日啲交通路況都會唔同

唔該哂巴打 希望新年個師傅得閒喇

最緊要同師傅夾到時間又真既

考元駕
嗰幾條線難唔考

有冇人點迷津

油塘2 take pass 再肥冇錢學

得1條難 其他3條唔算難

邊條難？

宏業東街

第四次終於pass葵興

我上星期三考 今日已經拎左牌

轉彎我自己覺得係經驗同感覺，我初初九龍塘學師傅提我幾時轉幾時回，但揸多一兩堂就會知速度都會影響到轉彎，所以要配合返攞軚速度，慢慢領略下架車

2次抽中
宏業東 都衰對頭車太貼
搞到肥咗
冇左13000蚊
黎緊3月重考

其實斜路起步洗唔洗比油

學車時佢話feel到架車 chok 一下想沖前就可以放手制 我有時都會摸唔熟個點吊高咗架車就死就死咁 又驚溜後

你個情況可以點避免 好似好被動 唔好借咁多線？

右車胎剛好過線，實冇死

新手上路
而家上左2堂扭駄都未係太好
同埋起步放極力子放得太快容易死火
一堂死左兩次
唉 都唔知係咪自己手腳唔協調
係九龍塘學車放學時間真係好麻煩

新仔死火一定嘅 個師傅同我講要感受下個極力子 咩位比到幾多隻馬你岩feel 就鬆手制 心數1 2 就可以慢慢放個極力子 唔岩feel咪踩低佢再試

而家要自己記住起步要吊住行順先放唔可以急

今日啱啱上完所以搞到自己有啲灰
有時又會猶豫係讓路口繼續停定起步走

我就老閪都停先望哂鏡先行 in case 有啲cls 盲毛

3次都元朗村

有時起步慢啲車快過我 搞到兩頭唔到岸

共勉之 好想快啲pass 之後周鳩圍去

Ching 我3月考 你呢？
希望大家係度講自己經驗提下自己提下人

希望自己下堂做好啲

4月頭沙田 但在職人士得星期六日學 呢幾堂都係隔咗兩星期學 一上車好似唔識咁要啲時間 pick up 返啲感覺

Ching 我係學生學果啲時間同你差唔多 搞到感覺難攞啲
我考永孝街

對面線有車,一係你停定你俾佢過,一係佢停俾你過唔洗諗9成都係你停

學之前果晚或朝早上youtube,大把教學片,loop到熟就得